\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Química Geral Experimental}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I.   Caracterização da natureza e do papel das investigações experimentais em química;
 \\
II.  Estudo de medidas e de algarismos significativos;
 \\
III. Desenvolvimento de habilidades de manuseio de aparelhos volumétricos, de sistemas de filtração, de sistemas de destilação e de processos químicos.
 \\
IV.  Desenvolvimento do espírito de observação, análise e interpretação de fenômenos químicos;
 \\
V.   Estudo experimental de processos químicos elementares.
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Noções Básicas sobre Segurança no Trabalho em Laboratório de Química.
 \\
2. Apresentação de Equipamentos, Materiais e Vidrarias a Serem Utilizados Durante a Execução dos Experimentos Propostos.
 \\
3. Realização de Experimentos Representativos sobre Temas que Reforcem o Aprendizado de Conceitos Fundamentais de Química, tais como: Reação Química; Equilíbrio Químico; Cinética Química; Conceitos de Ácidos e Bases; Oxi-Redução; Termoquímica; Eletroquímica; etc.
 \\
4. Execução de Experimentos Simples e que Correlacionem o Aspecto Conceitual ao Cotidiano no que se Refere a Análise e/ou Preparação de Materiais, tais como: Polímeros, Pigmentos e Corantes, Metais, Alimentos, Bebidas, Medicamentos, Cosméticos, Detergentes.
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Roteiro de Experimentos elaborados por professores do Instituto de Química da UnB.
 \\
Periódicos: Journal of Chemical Education; Química Nova; Química Nova na Escola; outros.
 \\
Silva, R. R.; Bocchi, N.; Rocha-Filho, R.; "Introdução à Química Experimental"; McGraw-Hill, São Paulo, 1990.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Chrispino, A ; "Manual de Química Experimental"; Ática, São Paulo, 1990.
 \\
Livros Diversos de Química Geral - Teoria e Prática.
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito
 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

